呢篇文 屌打果個咩咩山大老母

呢啲咪人話囉 有邊個細路唔可愛唔得意

拎自己個仔做搖錢樹

無考慮過 個仔既感受

（（（搖錢樹）））
某媽：「寶爺，教教我怎麼幫粉絲專頁衝人氣！」
帥寶：「女的噴奶，男的吃屎，這兩種都蠻快的。」

媽：「是我的小孩啦～」
寶：「您的小孩為什麼需要粉絲專頁？」

媽：「我想記錄他的成長紀錄啊～」
寶：「那就對了啊....成長紀錄為什麼需要衝人氣？」

媽：「有人看才有動力寫啊。」
寶：「沒人看您還是可以繼續寫啊，重點不是為了您的孩子紀錄生活嗎？」

媽：「是沒錯....但我還是想能因此接業配或代言賺點錢...就像那個什麼上上下下左右左右ＢＡ、橋歸橋路歸路、啞荔三大四大好大一樣...多好。」
寶：「那些小孩的粉絲專頁早就只是為了業配而存在，那些小孩哪一個是自己寫文？哪裡知道他們的爸媽正在一手拿鈔票一手幫他們發文？他們早就變成爸媽的搖錢樹了，您想多種一棵自己搖就對了？」

媽：「我沒有這個意思啦....」
寶：「您不是已經這麼做了嗎？」

媽：「我小孩真的很可愛，他跟別的小孩不一樣。」
寶：「哪個爸媽覺得自己的小孩不可愛？每個都馬說自己小孩與眾不同.... 這不是廢話媽？」

媽：「你又不缺錢，你不懂啦。」
寶：「我不缺錢是因為我做正當生意賺錢，而不是靠販賣小孩的童年讓自己不缺錢。」

媽：「不然你至少幫我小孩的粉絲專頁按個讚或分享推一下吧？」
寶：「很抱歉....那是您想要的業配專頁，不是他的成長紀錄粉絲專頁，我決定拒絕您，我不想再看到多一個孩子在童年就變成一棵搖錢樹。」
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
＃何苦讓小孩的童年寫滿大人的慾望？
＃拜託別缺德到這種地步好不好？